CODE STYLE
Основной стиль - snake_case (исключения для названий классов, структур, макросов)
В целом, придерживаемся кодстайла с лекций, семинаров
На табуляцию не забиваем ни в коем случае
переменные объявляем ближе к месту использования. Не объявляем переменные в if
Не используем goto, разве что для упрощения switch/case/break
Активно используем throw. Компилятор не выводит то, что вы напишете после throw: то есть throw MemoreError"; выведет
program corrupted with const char* instace
Но можно написать свой обработчик ошибок или использовать что-то типа
if ("mistake") {
std::cout << "mistake\n";
throw "Mistake";
}
Подписываем комментарии между блоками кода, если не очевидно, что он делает, или он слишком большой
(такое лучше в отдельную функцию, конечно, по своему усмотрению, но перед описанием функции - коммент)
Название функции средней длины, говорящее.
Не успеваете что-то доделать, ставите: //TODO: (свое имя) доделать проверку
структура файла:
#ifndef...
#define...
// сишные заголовки
#include <... .h>
// c++
#include <...>
#define MEGA_DEFINE
// макросы прописываем капсом, длинные разделяем _
// дефайн можно использовать для включения/отключения блоков программы, логирования и т.п. см. (пример ДЕБАГ ниже)
// на релизе принято удалять. Наш код не смотрят - оставим, если нужно
// Много этим не балуемся, 1-3 DEBUG's / LOG's достаточно
#define DEBUG 1
// using namespace не используем
// namespace прописываем.
// Предлагаю назвать namespace SB {} (Saber Beat)
// после неймспейса табуляци не ставить - некомфортно. CLion все равно поставит: выделяем весь код, жмем Shift + Tab. все.
// тайпдефы для сокращения длины некоторых типов
typedef std::shared_ptr anon_super_l_sh;
// структуры тайпдефаем всегда
// shared - дописываем в конец _sh
// unique - _u
// weak - _w
// struct... _s
// в некоторых случаях typedef _t
// Учимся использовать что-то помимо int: например, uint8_t, uint16_t... Здесь число указвает количество бит, отводимое под хранение
// активно этим не балуемся, память экономить именно на этом точно не стоит. Это сделано для микропроцессоров.
// для величин размеров удобно использовать size_t (unsigned long 'typedef') или uint32_t
// прототипы классов (облегчит компиляцию, если классы использую поля друг друга)
class MyClass;
// сами классы
// Названия классов - CamelCase
class MyClass {
// вобщем пишем как на лекцях
...
// прописываем конструкторы по умолчанию вида
MyClass() = default;
// другие простые конструкторы
MyClass(int val, ...)
: m_field(val)
, ... {
}
// Прототипы более сложных конструкторов
MyClass(int val, struct comlicated_val_s val_s...);
// деструкторы
~MyClass() = default;
// прототипы деструкторов
~MyClass();
// ^ всеэто рядом ^
// геттеры
get_field() {
return m_field;
}
// сеттеры
set_field(int val) {
m_filed = val;
}
// коротенские функции с простой логикой
// прототипы нормальных функций. Лучше группировать как-то логически по назначению, разделять пустыми строками
}
// по хедерам вроде все
По рекоммендаций особо не будет. Единственное, считаю, что читаемости добавляют двустрочные ифы. Для вычислений применять
не стоит - только для переключения флагов, ретурнов и исключений. То же самое для елсов. Но если иф в фигурных скобочках - елс тоже.
bool a_more_flg = 0;
if (a > b)
a_more_flg = 1;

char* mem = static_cast(char*) malloc(20);
if (!mem)
throw;
if (a == b)
return 0;
Табы четырех-пробельные. Рекоммендую работать в CLion. Там с этим проблем нет.
Обращаем внимание на второй иф. Конструкции типа if (smtg == NULL) заменяем на (!smtg),
a if (flg == 1)... - на if (flg) ...
Используем NULL или nullptr на усмотрение. 0 не используем - это не верно